<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-03-18T10:50:52+07:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">plus62 Embroidery</title><subtitle>Menerima jasa bordir komputer &amp; manual ( JUKI ), untuk Logo, Kopiah/Peci, Mukena, dan lain-lain.. ( Partai Besar )</subtitle><entry><title type="html">3 Kemasan Vaksin COVID-19</title><link href="http://localhost:4000/blog/perbedaan-3-kemasan-vaksin-COVID-19" rel="alternate" type="text/html" title="3 Kemasan Vaksin COVID-19" /><published>2021-01-19T22:06:21+07:00</published><updated>2021-01-19T22:06:21+07:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/perbedaan-3-kemasan-vaksin-COVID-19</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/perbedaan-3-kemasan-vaksin-COVID-19">&lt;p&gt;Jangan kaget kalau melihat ada informasi tentang 3 kemasan vaksin COVID-19 dari Sinovac&lt;!--more--&gt; yang berbeda-beda! Kemasan yang berbeda tersebut menandakan tiga tahapan yang berbeda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/image/Perbedaan-3-Kemasan-Vaksin-COVID-19-1.jpeg&quot; alt=&quot;kemasan vaksin covid-19&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pertama, sebelum pelaksanaan vaksinasi dimulai, Sinovac melakukan uji klinis vaksinnya bersama Tim Uji Klinis Universitas Padjajaran. Vaksin yang digunakan untuk uji klinis ini dikemas dengan nama SARS-CoV-2 Vaccine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vaksin COVID-19 yang digunakan untuk pelaksanaan vaksinasi adalah vaksin jadi yang diproduksi Sinovac langsung dan diberikan Persetujuan Penggunaan Darurat (EUA) dari Badan POM, yaitu dengan kemasan bernama CoronaVac.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di awal Januari, Sinovac sudah mengirimkan 15 juta dosis vaksin COVID-19 dalam bentuk bahan baku (vaksin curah) untuk bisa diolah menjadi vaksin jadi dan didistribusikan PT Bio Farma. Yang ini akan mengenakan kemasan vaksin yang berbeda juga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jangan sampai tertipu hoaks atau disinformasi terkait kemasan vaksin COVID-19 dari Sinovac, mari cari informasi yang benar di &lt;a href=&quot;https://s.id/infovaksin&quot;&gt;https://s.id/infovaksin&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Detail:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tipe: Image&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Format: JPEG&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;jumlah File: 2&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://covid19.go.id/storage/app/media/Materi%20Edukasi/2021/Januari/Perbedaan%203%20Kemasan%20Vaksin%20COVID-19.zip&quot;&gt;&lt;button class=&quot;home ampstart-btn ampstart-btn-secondary inline-block h7 pt3 mt4 md-mb4&quot;&gt;Unduh Materi&lt;/button&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="blog" /><category term="update" /><summary type="html">Jangan kaget kalau melihat ada informasi tentang 3 kemasan vaksin COVID-19 dari Sinovac</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/image/kemasan-vaksin-covid19.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/image/kemasan-vaksin-covid19.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Disiplin-3m Hal Sederhana</title><link href="http://localhost:4000/blog/disiplin-3m-hal-sederhana" rel="alternate" type="text/html" title="Disiplin-3m Hal Sederhana" /><published>2021-01-15T10:59:21+07:00</published><updated>2021-01-15T10:59:21+07:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/disiplin-3m-hal-sederhana</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/disiplin-3m-hal-sederhana">&lt;p&gt;Satgas Penanganan Covid-19 kembali mengajak masyarakat untuk menerapkan hal-hal sederhana&lt;!--more--&gt; dalam mencegah penularan Covid-19. Hal itu ialah protokol kesehatan 3M. Yaitu memakai masker, menjaga jarak dan rajin mencuci tangan. Karena, dengan mencegah penularan, maka peningkatan kasus Covid-19 dapat ditekan. Dengan menurunnya jumlah kasus, maka tingkat keterisian tempat tidur di rumah sakit dapat diantisipasi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Masyarakat pun dapat melindungi sahabat, serta keluarga hanya dengan memakai masker, menjaga jarak dan mencuci tangan. “Mengapa hal-hal sederhana ini tidak anda jalankan? Pertanyaan ini wajib kita tanyakan kepada diri masing-masing, apakah protokol kesehatan memang lebih sulit dibandingkan dengan kehilangan orang yang kita kasihi untuk selama-lamanya. Saya rasa jawabannya pasti tidak,” Wiku mengawali agenda keterangan pers perkembangan penanganan Covid-19 di Istana Kepresidenan Jakarta, Selasa (12/1/2021).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apa yang disampaikan Wiku cukup beralasan, karena perkembangan kasus Covid-19 dalam satu Minggu terakhir ini cukup berat. Dimana kasus harian berada pada angka 9 ribu bahkan melebih 10 ribu per harinya. Hal ini berimbas negatif pada efektivitas penanganan Covid-19. Sebagai contoh, dengan meningkatnya keterisian rumah sakit akan menambah beban para petugas kesehatan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dan hal ini juga secara langsung berdampak negatif pada keseluruhan penanganan di rumah sakit tersebut. Apabila angka ini terus meningkat dan menyebabkan rumah sakit penuh, maka sangat berpotensi menaikkan angka kematian akibat Covid-19.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Sistem kesehatan kita akan lumpuh. Apabila sistem kesehatan kita lumpuh, hal ini tidak hanya merugikan penderita Covid-19 semata. Namun juga masyarakat umum yang membutuhkan perawatan akibat penyakit lain selain Covid-19. Utamanya mereka yang membutuhkan pelayanan kesehatan yang esensial seperti penderita penyakit paru dan jantung,” lanjut Wiku.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dan jika rumah sakit di Indonesia tidak dapat menangani hal itu, maka angka kematian di Indonesia bisa meningkat bukan semata-mata karena Covid-19, namun juga karena penyakit lain yang tak bisa ditangani akibat penuhnya rumah sakit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Saya ingin sekali lagi mengingatkan, kepada masyarakat dan pemerintah daerah, terutama yang masih meremehkan Covid-19. Jangan sampai kita menjadi abai, dan menganggap angka (Covid-19) yang disampaikan ini hanya sekedar angka. Ingatlah, bahwa angka-angka ini merepresentasikan nyawa,” pesan Wiku.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jakarta, 12 Januari 2021&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tim Komunikasi Komite Penanganan Corona Virus Disease 2019 (Covid-19) dan Pemulihan Ekonomi Nasional
(ISTA/QQ/KRS)&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="jekyll" /><category term="update" /><summary type="html">Satgas Penanganan Covid-19 kembali mengajak masyarakat untuk menerapkan hal-hal sederhana</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/image/satgas-covid-19.jpeg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/image/satgas-covid-19.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Sejarah Penggunaan Masker</title><link href="http://localhost:4000/blog/sejarah-penggunaan-masker" rel="alternate" type="text/html" title="Sejarah Penggunaan Masker" /><published>2020-01-01T10:59:21+07:00</published><updated>2020-01-01T10:59:21+07:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/sejarah-penggunaan-masker</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/sejarah-penggunaan-masker">&lt;p&gt;Saat ini masker telah menjadi salah satu kebutuhan setiap orang yang sangat penting keberadaannya.&lt;!--more--&gt; Demi aman dari COVID-19 setiap orang harus menggunakan masker jika hendak berpergian keluar rumah. Sejarah mengatakan masker sudah sedari dulu digunakan masyarakat dunia terlebih ketika menghadapi suatu wabah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salah seorang sejarahwan, Bonnie Triyana mengatakan masker tertua yang dapat terlacak dimulai di Eropa pada abad ke-17 yang berbentuk seperti burung dan digunakan untuk menghadapi penyakit yang sedang melanda pada saat itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Masker ini digunakan karena memang waktu itu juga ada wabah ya menghindari penyebaran penyakit dari udara dan di dalam paruhnya itu biasanya diisi sama herbs gitu jadi kayak rempah,” ujar Bonnie pada talkshow di Graha BNPB, Jakarta, Jumat (28/8).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Masker-masker pada saat itu belum seperti sekarang, Bonnie mengatakan dahulu masker dibuat dari bahan-bahan seperti wol tipis hingga bahan-bahan lain yang tersedia di zamannya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Maskernya itu terbuatnya dari ya seadanya bikinnya, seadanya itu misalkan dari rajutan bahan rajutan kaos kaki atau dari perban atau dari kain kasa,” terang Bonnie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bonnie menyebutkan bahwa bentuk masker pada saat wabah Flu Spanyol sudah mulai berubah hampir menyerupai bentuk masker saat ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Sudah agak berubah jadi gak kayak paruh burung lagi, jadi bentuknya itu yang kalau kita lihat ini hampir mirip-mirip karena dia (masker saat itu) bisa bergerak gitu jadi kalau berbicara bisa gerak-gerak,” sebutnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Berkaca dari sejarah, respons dari masyarakat terhadap penggunaan masker berubah-ubah dan bervariasi. Mengambil contoh masyarakat di Amerika Utara yang menerima penggunaan masker dan masyarakat di Kanada yang tidak menghiraukan penggunaan masker.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Kalau di Amerika Utara mereka menerima itu sebagai sebuah kewajiban dan cara untuk menjaga apa solidaritas kemanusiaan supaya mencegah penyebaran ya apa wabah pandemi Flu Spanyol. Nah kalau di Kanada ini responsnya beda lagi, walaupun mandatory diwajibkan mereka bandel, mereka tidak memakai, di salah satu tulisan disebutkan kalau ada polisi baru dipakai jadi kalau ada razia gitu baru dipakai, tingkat kesadarannya tuh rendah karena mereka merasa tidak nyaman dan menganggap masker itu suatu hal yang aneh,” ucap Bonnie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bonnie menjelaskan bahwa respons dari masyarakat dapat berbeda-beda yang mana respons tersebut sangat dipengaruhi oleh pemahaman dan pengetahuan mereka terhadap wabah yang tengah terjadi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Kalo melihat sejarah kebanyakan respons dari masyarakat itu kan sangat tergantung pada tingkat pemahaman mereka yang juga sangat tergantung pada pengetahuan mereka atas wabah yang terjadi itu, semakin mereka tidak tahu kan semakin mereka abai,” jelasnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bonnie turut menceritakan bahwa upaya pemerintah Indonesia atau Hindia Belanda dalam mengatasi wabah Flu Spanyol saat wabah tersebut melanda Indonesia atau Hindia Belanda yaitu melalui pendekatan seperti wayang, pamflet yang mengadaptasi kisah Ramayana, serta pendekatan lainnya yang mempertimbangkan budaya setempat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Justru pemerintah Hindia Belanda saat itu mencoba menggunakan pendekatan kultur budaya untuk mensosialisasikan bahayanya penyakit ini dan untuk mensosialisasikan bagaimana upaya pencegahannya,” tuturnya.
Bonnie tidak menemukan sejarah yang menjelaskan mengenai penggunaan dan manfaat masker di Indonesia pada saat itu, namun ia mengatakan tindakan seperti lockdown atau PSBB sudah pernah diterapkan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tapi kalau cara-cara untuk mencegah misalkan dalam bahasa sekarang lockdown atau PSBB itu juga dulu ada pernah ada tindakan demikian, misalkan satu desa kalau ada yang kena wabah itu tidak boleh kemana-mana harus tetap tinggal di rumah itu sudah ada,” tambahnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam meningkatkan kesadaran dari masyarakat mengenai kondisi saat ini, Bonnie mengatakan bahwa dibutuhkan cara-cara yang lebih kreatif dan menyenangkan terlebih jika akan menyampaikannya ke anak muda. Selain materi, medium dan cara menyampaikan sebuah pesan juga penting untuk diperhatikan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Mensosialisasikan pengetahuan mengenai wabah ini sendiri itu harus terus diberikan dengan cara yang kreatif mungkin buat anak muda dan yang tentu saja yang masif gitu ya, banyak anak muda sekarang kan kalau dikasih cara yang membosankan gitu mereka gasuka,” tegasnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Menutup dialog, Bonnie mengimbau masyarakat untuk menjaga kesehatan melalui cuci tangan, menjaga sanitasi, dan tidak melakukan kegiatan yang berisiko menyebarkan COVID-19 seperti kumpul-kumpul.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tapi mungkin pentingnya sekarang kerja sama komunitas kemudian dengan pemerintah sama-sama untuk mendorong kesadaran masyarakat di dalam mencegah COVID ini ya tidak hanya soal pakai masker tapi juga apa namanya cuci tangan, menjaga sanitasi, kemudian juga tidak melakukan hal-hal yang berpotensi ke arah penyebaran,” tutup Bonnie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tim Komunikasi Publik Satuan Tugas Penanganan COVID-19&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Facebook : @InfoBencanaBNPB&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Twitter : @BNPB_Indonesia&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Instagram : @bnpb_indonesia&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Youtube : BNPB Indonesia&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#SiapUntukSelamat
#BersatuLawanCovid19
#CuciTangan
#JagaJarak
#MaskerUntukSemua
#DiRumahAja&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="jekyll" /><category term="update" /><summary type="html">Saat ini masker telah menjadi salah satu kebutuhan setiap orang yang sangat penting keberadaannya.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/image/tim-covid.jpeg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/image/tim-covid.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>